Airbnb聯合創辦人: 12年時間建立的所有業務業務在4至6週內幾乎失去了

隨著美國第二波疫情重燃，巴西、俄羅斯、印度等國家的確診數字不斷攀升，「疫情結束」似乎仍只是一個奢望。比起疫情終結，Airbnb聯合創始人Brian Chesky說：「我們所熟悉的旅行已經終結了。」（Travel as we knew it is over.）

今次疫情將會徹底改變旅遊業的生態嗎？

Chesky在接受CNBC訪問時表示：「我們所熟悉的旅行已經終結了。」「但這並不意味著旅行本身已經結束，只是我們所熟悉的旅行已經結束，而且永遠不會回來。」

他指，新冠病毒大流行將永遠改變旅遊業，對傳統主要旅遊城市的關注將減少。他說：「我們花了12年的時間建立了Airbnb業務，並在4至6週的時間內幾乎失去了所有業務。」

儘管Airbnb受到疫情大流行以及隨後許多國家實施的旅行禁令和封鎖的嚴重影響，但Chesky認為，旅行仍然會存在，儘管其形式不同於大流行之前。他指：「人們想離開自己的居所，但他們要安全。」「他們不想坐飛機。他們不想出差。他們想去城市，但他們不想跨越國界。」

Chesky預期，在大流行消退之後，人們前往主要旅遊城市的旅行將會減少，而會選擇到訪不太知名的目的地。

「他們願意做的是坐上汽車，開車數百里到一個他們願意住在一間房子裡的小社區。」Chesky指，6月初，Airbnb的預訂量與2019年同期的預訂量相同。他認為，這些預訂歸因於國內旅行的人。
Chesky指出，除了更多本地旅遊業外，Airbnb還可以從人們對在家工作的關注中受益，因為人們可以在任何地方工作。「這對Airbnb來說是一個機會。」因此，他仍未排除Airbnb在今年上市的可能性

To Airbnb: 旅你家姐咩

地方樓宇須要租客

証明好多樓跟本係無人要住, 都只係用黎租俾人

旅行開始轉型
而家開始興起本地遊 / 本國遊
外國遊依然會有, 但跟團既方式應該最快淘汰

香港咁細講咩本地遊, 旅遊業應該死得7788

美團騰迅投資得最多既就係呢類概念公司,究竟幾時反映係業績度

其實Airbnb idea係好，如果成功可能殺曬酒店業而令舖王個d垃圾酒店用番曬起住宅

港共話: 啱啦 你識咁諗就好
所以要支持大灣區

一睇就知道係去旅行二千蚊晚都唔捨得比嘅大種乞兒

幾十年前坐飛機係奢侈玩意時, 歐美日都係興開車周圍去Road trip, 又或係瞓火車sleeper, 平過坐飛機好多

今時今日冇得坐飛機, 又要玩返overland traveling, 美國應該會多咗人買車

香港人就邊度都唔駛去, 最多去海狗公園, 迪迪尼, 塞車入西貢, 坐船入長洲南丫島

真係自住攞出嚟嘅使乜驚
打開你個網站成堆都係中介公司
趕走晒啲優質有心做既
根本佢哋自己都冇堅持初心

陶輝間Airbnb 都無得撈吓

日本同歐洲真係好多依種需求

而家可能就算垃圾業績一樣係升

就算佢極成功，都一定唔會殺哂酒店，酒店同airbnb 根本係2樣野，有人係永遠唔會考慮住airbnb

窮閪思想覺得全世界同你一樣中意住青年旅館，棺材酒店

戇鳩

日本一開番香港人仆到咁去啦

Spin 去陶輝， 因為佢所以香港人大力打擊airbnb

所以炒樓死全家

Four seasons and Marriott these luxury hotel brands 我覺得有生存空間，但舖王個仔個d 垃圾酒店就

理鳩你香港咩

無晒一團團嘅大陸團，靠爆房客嗰$300水

成個旅遊業會徹底大洗牌

其他地方唔知
起碼香港堆青年旅館，賓館會執一半

一人房酒店 平到1xx都有

離地有錢佬覺得住青年旅館 airbnb就係窮撚
去到邊都要住ritz carlton呢d五星級大集團先叫享受

喂去少幾次日本都有首期喇

哈哈次次有親呢啲post一定有人衝出嚟笑人住hostel
去旅行都比唔起錢etc etc

而家多左互聯網…無得去旅行上網仲有其他野玩

除非真係打熱戰搞航空封銷
/ 全球性大蕭條

否則疫情過後 旅遊會大反彈
不過全球大洗牌就肯定
倒如航空公司(特別廉航) 酒店業

痴線啦
問下幾多香港人已經plan好封完關即刻飛

其實旅行住邊關佢鬼事
有啲人玩勁夜瞓得4-5鐘咁貴book酒店做乜

連登仔真係痴撚線，人地去旅行住平啲都要比你公開處刑

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

連登仔點先算旅行：

1. 酒店一定要二千蚊一晚以上
2. 飛機要坐商務或頭等
3. 不可以坐公共交通工具，一定要uber or包車

連登仔人均月薪5萬起跳呢啲野濕濕碎

之前係日本住過Airbnb
酒店價錢但間房有6-7百呎兩個人住
間房又布置得勁靚
可惜嗰時就快立例
個業主都話做埋我地呢轉就唔再做

香港中坑特色
一日唔笑下人窮會周身痕

太睇少香港人

員工期權到期在即，Airbnb 仍考慮 2020 年掛牌

咁姐係點呀

講真一句
去旅行個個都有唔同preference
唔係話住貴同平嘅住宿嘅問題
我同樣都唔鐘意有啲人同人鬥
話住hostel先係可以感受到個當地文化
同樣又有人鬥話住得唔夠好不如唔好去
一嚟就鬧人大種乞衣
去旅行係個當時人鐘意點去就點
就算訓街又好訓五星酒店又好
關你鳩事咩
少少嘢都衝出嚟拎存在感
呢種人真係同佢嘈都廢事

到你真係咁玩又有人彈出黎話 窮撚先住二千蚊一晚 最少都二萬啦

呢啲人就快連旅行搭巴士都話
點解唔搭好啲搭的士，係咪連千零蚊都比唔起

感謝左黨未

真係唔知有乜好笑
全世界咁多人一定有唔少人旅行會住hostel
個個都有唔同budget同去偏好
點解去旅行一定要人地就你個套
明明就係想free 少少唔想比個生活環境困住
總係有啲人郁啲就衝出嚟認威

自己去都得啦，洗乜報團

住過Airbnb 10次左右，得1/3冇伏，一個就host唔見人，一係就圖文不符，仲要唔平

不了

黃C但剩識炒樓果D人點計？

之後又會批鬥你點解食得咁寒酸去超市買嘢住唔出街食
你唔識享受bla bla bla
關你撚事咩
你鐘意咁去旅行我尊重你
點解要逼個個都行你個套
唔怪得旅遊台少咁多好post
十年前高登年代啲旅行post真係好少有咁惡意嘅comment
起碼識尊重人地分享

係, 啲AL 谷住谷住未放

其實Airbnb轉左型
之前有搞餐飲/約會/興趣班/戶外活動

好似邊到見過類似既句子

On9，有啲Airbnb仲靚過酒店，樹屋 別墅 小木屋 你自己孤陋寡聞都唔好衝出嚟柒呀

一直覺得平住定貴住，同體驗當地文化冇咩必然直接關係
一個地方可以有窮人又有錢人
冇必要美化窮嗰種生活先係真正文化體驗
旺角賓館VS半島酒店，兩種都可以係香港文化...

呢個真

日本台灣南韓新加坡英國
邊次唔係自由行

香港只會報復式旅遊
大陸如果開關連大陸團都會full

係明明我去租間house重大過酒店

唔好太認真, 玩膠居多

同d廢老覺得去旅行要有導遊一樣

開返飛機都一定限坐一半人
機價貴返一倍
變返有能力果班先有得坐

萬豪系個堆萬麗ritz carlton同st regis呢排weekend超爆
我想book今個月drawing room下午茶都full哂

伏多過咩，冇熱水沖涼Checkout 之後lock 死都係幢大廈裏便咩都齊

多謝中国🇨🇳

airbnb should just be fucking gone

冇伏果d一早比人book晒，完全比唔到信心人哋

住過幾次
冇開戶promo的話覺得overall唔算比酒店平幾多
不過有時可揀下d冇遊客區嘅房源都ok嘅
當多個choice

多謝武肺

咁我都唔係指明道姓話佢嘅
只不過而家個風氣真係咁差

賺撚咗12年，幾個月就頂唔順學咩人開公司，你係有料一定轉到形

去旅行鐘意book人地成間house玩
瑞士 冰島 奧地利etc 對住雪山 再係露台/花園仔到飲咖啡hea

你都on9
呢d公司點轉型

睇自己需求啦，我都接受唔到同人share房，但又啲人係中意識下陌生人。

貴酒店有貴酒店嘅好，起碼面個浸睇落乾淨衛生。住過幾次平酒店都無乜好結果，床單、梳化有血都試過，反而差唔多價位air bnb 仲乾淨企理。

笑撚到仆街

係有一班人永遠都要用佢自己果套價值觀去套落人地度姐
我住hostel既就代表其他唔住既人唔識感受當地文化
住酒店既就笑鳩人去旅行都慳死窮撚
其實只係大家追求既野唔一樣 無需笑另一邊既人

二千蚊晚佢已經覺得好luxury
條友連airbnb 都未上過

根本物極必返

香港應該搞生態遊la 同埋啲本土文化團比外國人去認識香港就真

3星酒店一定死先，高成低不就

多謝終國人啦

香港應該最不受影響 完左疫情一定報復式咁去日本同台灣

有嘅文化都拆得7788
又話去英化去港化
繁體字係香港都唔知玩得幾多年

香港本身有居住問題，放寬Airbnb 只會進一步推高樓價
仲有香港樓宇設計密集度咁高，好多人放airbnb會好影響鄰居，仲未計係支那遊客？

而家興網上旅行
我用google map當去咗

之前成班人去旅行租成間屋 又平又大間好過住酒店
不過airbnb真係要睇彩數 唔好彩中伏就咩旅遊體驗都冇哂

短時間內一買一賣就話炒姐，買嚟長線收租/用嚟做Airbnb 都唔得？即係賺到錢想投資一定要用嚟買金股匯先唔洗死全家？

半價嘛，好多人無食過真係值得去試下

香港人自己都要啦例如黄泥涌峽同香港保衛戰嘅歷史已經好值得香港人認識我地成日話港共點樣去殖民化，但撫心自問又有冇好好認識本地歷史文化。認識歷史增強我哋民族認同，亦都有對未來有共同想像

過多十年八年就變左係支共出兵幫手打香港保衛戰
唔會再有人識溫尼伯榴彈兵團

而家就係無人知幾時開返
可以係今年年尾
可以係下年
可以一直幾年都係咁因為冇藥

完到先得

今次疫情唔係重創旅遊業
直情係殺晒國際旅遊業

剩下本地遊有機會

AirBnB講得好聽就叫共享經濟，實際上就係侵犯私有產權，同請黑工走私完全無分別。

你試下屋企對面變左airbnb，日日有大陸人鬼老賓賓出出入入，睇下你會唔會發癲？不過連登仔個個都係住公屋，根本唔會明果種感受

唔會 就算都無疫苗 都肯定會解封 最遲咪下年

依家開始興staycation

我去親旅行都租airbnb 獨立屋，笑人住airbnb窮，根本無知

就快成個財經台都知你put咗呢兩隻

電視而家用緊拍海外遊果d廣告/節目模式sell香港跟團本地遊

有咩問題你望到啲食肆每日掉既廚餘又會唔會話證明個世界根本多嘢食到要掉，只係用黎比發達國家/地區既人浪費？資本主義唔係咁㗎咩？

我住過間有大理石雕像加天花畫嘅百年古屋

日本確診數目係咁升
解完封你敢唔敢去

香港係airbnb係非法，攞d香港人住既樓去賺大陸人錢仲聲大大

跟團for 廢老/大家庭有老人家有小朋友

其實係有呢類特色遊
當然你要自由行果種買餸當旅行咁養一堆人
就唔會有

我就係個種去旅行永遠都中意住酒店的人
一來有人執房
二來有咩停電/地震/火警/暴雨 起碼有酒店職員幫你

Airbnb簡直係都市規劃既惡夢
一早應該收皮

點解咁肯定

支那賤種拉喼鳩叫

上年試過
酒店價錢
兩廳兩房夾埋差唔多成千尺連露台
仲要行5分鐘就到市中心
其中一間房用黎放戰利品

旅遊業 停業.....2年時間....

香港人同外國人（除蝗國）認識就夠了 不過好難避
講真唔想比人破壞
一車一車去地質公園 真係搞唔掂
唔係D離島變曬長洲 都唔係幾好

因為再唔開唔係病死係窮死餓死

兩個人都係住酒店算啦,租咩AIRBNB
上次8個人去泰國 租AIRBNB D VILLA爽撚到

喺台南住過百年古屋仲有2隻會陪瞓嘅貓

美國車又平油又平
地又大好多地方玩

睇住年尾又有新病毒

日日係屋企上網都會悶啦，人點都要出去行下

国策幫助
有剛需
升

Thanks to China 🇨🇳

出去行又唔一定要係旅行

酒店=殘廢餐 樓上樓下就係泳池 健身房 spa 餐廳 吧 自助餐
bnb= 冇咩保險平價住宅

其實我都幾鐘意airbnb
之前去日本大阪租咗間，唔駛300hkd 一個apartment
訓4個人，仲要間屋訓多一兩個人都完全冇問題
又可以體現到到底日本人訓緊咩樣既屋
我果間係現代+多啦A夢會見到啲房ge feel
唯一唔好就係
真係去咗日本平民會住既地方，好似搞到佢地治安/安全感低咗咁
之前行行下樓梯仲撞到個日本妹

屌 我都住過
但我印象得1隻

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

我book過幾次間屋都ok冇乜野伏 不過全部都係日本
有試過早兩年日本bnb要攞牌 個大陸房東最後拎唔到牌又懶懶閑唔退錢俾我 最尾搵airbnb客服都好快搞掂退咗錢 仲俾咗同樣金額既優惠劵俾我下次用

不過間屋正正常常既話價錢真係唔係特別平 但空間會大過酒店 同埋有廚房個d
好後悔之前去歐洲冇住bnb

我鍾意住condo或者apartment多啲，可以煮下野食，感受下住係當地嘅感覺

要不是中央照顧你，你怎可能這麼容易就玩完12年的努力？

還不快快感謝中國？

本身Airbnb 個意念幾好
第一次住 戶主係一對澳洲退休老人家
間屋又大 夜晚仲可以吹下水
有時仲會煮埋野俾你食

後面嗰隻好驚人住咗2日一次都摸唔到另外嗰隻半夜俾佢踩頭踩醒

個人覺得airbnb係好好住
住過6次左右(都係係日本)
完全無伏
價錢同酒店差唔多
但比同價位酒店大
而且裝潢好地道 有時會有驚喜
又可以自己煮下野食

平時返工出trip住過好多酒店
靚係靚
但感覺大體都係差唔多
去旅行始終想有地道啲嘅感受

weekend個個去住5*酒店 屌
萬麗 萬豪 conrad rosewood 多人到閪咁

agger

日本個幾間Aman一晚一萬

吉澳，東龍島，香港地質公園呢啲地方好多香港人一世都未去過
反而外國人有啲都會慕名而來

不過去馬爾代夫呢啲海島地方我就唔會住Airbnb啦

其實都係睇你鐘唔鐘意俾人serve既姐

利申：次次去日本住酒店都有架妹跪係度幫我check in

唔知香港幾時有多啲airbnb
想去凱旋門君臨天下個啲住

三來有人serve你，食早餐幫你沖野飲又問你啲野啱唔啱食

日本酒店貴在人工
所以啲人會好好服務
我係日本住酒店都係鐘意體驗日本人既跪式服務姐
10間有9間都係staff係房跪係度幫我check in
搭的士去機場啲酒店staff又會90度鞠躬送你走

業務分類不同，堆luxury 酒店衰極都仲有餐飲服務，一樣賺。但垃圾酒店無餐飲就仆直

我祝你屋企成層樓都做airBnB
日日幾十個賓印蝗蟔加white trash出出入入跟手變埋神秘房，成班雞蟲日日係你門口行過

有loyalty program啲酒店都係點都會有人住
(e.g. 萬豪, hilton, ihg, etc)
因為啲人去親旅行都會住返同集團既酒店

幾千住一晚
我只會住日本溫泉旅館
其他酒店唔覺有乜值

抵

試過係北海道零下12度拎唔到BNB條匙
果陣岩岩落機，夜晚8點

酒店就算吧啦
但溫泉酒店就比多D錢，要揀有女將

又有人話幾千蚊一晚唔值
其實一句講哂 咪又係錢既問題
巴打可以睇下呢個channel
呢個頻主每次度假都係幾錢蚊晚
全部酒店都好正

普通個啲酒店就算吧啦
但有特色個啲就唔同講法
如果我係外國人黎香港玩我點都會住返次ritz carlton

講漏咗
係日本東京唔住最top個啲酒店冇得食要經concierge book個啲餐廳 咩omakase啊壽司之神啊個啲
不過巴打可能對食冇乜要求啦

去病毒源頭國增加感染機會？

屌你老美 airbnb正一垃圾黎
疫情搞到班機cancel 封埋境
唔撚退番錢俾我 住都冇撚住到
13/3申請退款 話要14/3政策生效先可以做到俾我
屌仆街 我早一日遲一日退有咩撚分別
早一日禁退款就唔撚退俾我
都叫早撚左成兩個幾月退
屌佢老母啲客服廢撚到on9
屌佢老母死撚哂佢就岩
垃圾公司

airbnb原意係分租一啲空置嘅樓出嚟比人（共享經濟），但香港本地人已經好難買樓，租金又貴

如果仲要分出部分住嘅資源比旅客係好仆街
租金因為airbnb供應咗啲比外地人又會升
所以係香港用airbnb出租比旅客真係要死全家

大家庭就包團啦

Around 10個又唔夠包團

好多歐洲城市啲屋主發現搞bnb賺仲多錢，唔租俾普通人
supply減少搞到樓價飆升

人地瑞幸業績都假啦，你覺得香港上市既個個都正常?
只不過係一個美國上市，查到你死；一個係盲既，放fake news都話無。

面對呢D奸商真係要勸戒世人認清事實先得

五六個人都可以包團包車啦

前個排中興單野咪好笑囉，放fake news話自己有整5g晶片能力，之後過幾日出黎澄清。明明無業績，但果幾日中興升得好勁。係香港上市，你歸邊，放幾多fake news都無事。

exact7ly

BnB違反好多國家既法律兼嚴重影響當地人生活。根本係另類黑社會，強迫當地居民接受自己既家園變成旅館，鼓勵非法旅館，無視消防同建築物安全，無視搞合法旅館既人既權益。

死全家根本益左搞BnB既人，土政總署理應沒收層樓既業權，再捉個業主去坐返幾年監等佢反省下自己有幾仆街。

其實用過唔錯

YA,呢D奸商真係過左海就係神仙完全唔理傷害性,香港成個牌子散晒

經濟誘因 好多行業頂唔住

abnb好多伏, 大部份好污糟, 因為清潔錢業主可以呃晒, 而且abnb業主可以隨時cancel order, 再租比高價嘅客.

點解唔敢 做好防護措施同喺香港冇分別
以東京為例 2200 萬人口 先有二千幾人中

其實香港好多地方值得去

其實香港都好多地方去㗎 睇你有冇心揾啫

airbnb 咁就收皮? 咁廢架
叫個ceo 上下brian cha 既堂喇
人地話禁個制就開拓個果市場 再禁個制又開拓唔知邊個國家既市場喎

鬼佬半夜三更開party都玩死你

人地第二日就走人，投訴都無用，過幾日又黎一班人開party

歐美日大城市做日租租畀遊客, 租金海鮮價, 唔會有欠租, 唔怕租霸, 唔駛愁加唔到租, 租客賴死唔走, 玩死晒D酒店/旅館

至是想要住downtown方便返工, 唔好意思就要捱貴租, 又或係搬遠D住, 其實對一般人一D好處都冇

係酒店同條女扑到張床濕L哂 射到一床都係 唔影響個人評價
但airbnb會
所以同條女去旅行住酒店多

一定預測錯誤

不了
好撚多伏

5萬都應該afford唔到

Osborn犧牲小我嘅故事香港公園個銅像同中環和平紀念碑唔知仲捱到幾耐
歷史會被極權修改，但我哋嘅思想唔會，我哋要永遠記住發生過嘅事再話比後世嘅香港民族聽